一隻牛被運送屠房時，掙脫撞毀鐵絲網圍欄，一度在街上遊蕩

【愛瞞報道】刀下留牛！市政署獲贈青洲走失牛牛 網民：頂咗BoBo個位都好呀！

一隻牛今早（4日）被運送青洲屠房時，掙脫撞毀鐵絲網圍欄，並走出屠房範圍，一度在街上遊蕩，市政署聯同消防等30人將其捉回，施打5次麻醉藥並送返屠房。市政署指考慮到食品安全問題，不會將已施打藥物的牛產品流入市面。

「走失牛」事件引起熱議，有網民留言表示為避免牛隻面臨人道毀滅，建議當局領養至市政署轄下公園，「將隻牛救出去二龍喉養，唔好劏」、「放佢條生路，擺係二龍喉比小朋友睇下真嘢囉」、「集氣放喺二龍牛（喉）」、「頂咗BoBo（去年病亡的黑熊）個位都好呀」。《愛瞞》向市政署引述網民意見並查詢領養可行性，市政署回覆指牛隻屬於澳門屠宰場有限公司的私人財產，後續處理方法由公司自行決定，市政署僅負責協調，將牛隻捉回屠房。

市政署管委會主席戴祖義下午出席公開活動後受訪表示，經溝通後，澳門中國土特產公司願意贈與市政署領養，當局將尋找合適地點飼養，並與市民互動，希望善用現有土地資源，或需要進行改善工程，而當局正等候屠場公司的報告。

《#愛瞞話你知》根據資料顯示，澳門中國土特產公司總經理為立法會主席高開賢，澳門屠宰場有限公司董事長則為候任經濟財政司司長李偉農。

英國美國加拿大都攻擊緊中國
但啲tweets無人推
Rt + like + reply

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打/task2 攞任務

勇武

唔想人道毀滅果班執番屋企養啦

澳牛寧舍霸氣